<resources>
    <string name="app_name">وثقني</string>
    <string name="Nheader">الشهر العقاري</string>
    <string name="Nbtn1">متطلبات الشهر العقاري</string>
    <string name="Nbtn2">معلومات شهر العقاري</string>
    <string name="Nbtn3">شكاوى / مقترحات</string>
    <string name="Nbtn4">مكان الشهر العقارى</string>
    <string name="Nbtn5">استخراج صورة من مشهر</string>
    <string name="Nbtn6">استخراج شهادة عقارية</string>
    <string name="Nbtn7">استعلام عن موقف طلب</string>
    <string name="Nbtn8">استخراج صورة من كتاب دوري</string>
    <string name="Nbtn9">استخراج صوره من منشور مالي</string>
    <string name="Nbtn10">استخراج صوره من منشور فني</string>
    <string name="Nbtn11">ترجمة صوره من عقد الي اللغه الانجليزيه</string>
    <string name="Nbtn12">ترجمة عقد زواج الي اللغه الانجليزيه</string>
    <string name="Nbtn13">ترجمة اشهاد طلاق الي اللغه الانجليزيه</string>
    <string name="Nbtn14">ترجمة صوره من عقد الي اللغه الفرنسيه</string>
    <string name="Nbtn15">ترجمه عقد زواج الى اللغه الفرنسيه</string>
    <string name="Nbtn16">ترجمة اشهاد طلاق الي اللغه الفرنسيه</string>
    <string name="Nbtn17">ترجمه رخصه دوليه الي اللغه العربيه</string>
    <string name="Nbtn18">طلب شهر عقاري نوع التعامل بيع</string>
    <string name="title_activity_riqure">riqure</string>
    <string name="title_home">توثيق</string>
    <string name="title_dashboard">شهر شخصي</string>
    <string name="title_notifications">سجل عيني</string>
    <string name="rbtn1">بيع رضائي</string>
    <string name="rbtn2">تسجيل حكم صحة ونفاذ واشهار ارث</string>
    <string name="rbtn3">انهاء وقف</string>
    <string name="rbtn4">تسجيل حكم مرسي مزاد</string>
    <string name="rbtn5">تسجيل حكم تثبيت ملكيه</string>
    <string name="rbtn6">تسجيل حكم الشفعة</string>
    <string name="rbtn7">تنبيه نزع الملكية</string>
    <string name="rbtn8">اعلان الرغبه فى الاخذ بالشفعة</string>
    <string name="rbtn9">تسجيل قسمه رضائية</string>
    <string name="rbtn10">طلبات التسجيل التى تستند بها ملكية صاحب الشأن الى وضع اليد</string>
    <string name="rbtn11">قسمة قضائية</string>
    <string name="rbtn12">بيع رضائي لحق الرقابة مع حفظ حق المنفعة</string>
    <string name="rbtn13">اشهار هبة فى الشكل الرسمى</string>
    <string name="rbtn14">اشهار تركات شاغرة</string>
    <string name="rbtn15">بيع ضائع تنظيم</string>
    <string name="rbtn16">تسجيل حكم اشهار افلاس</string>
    <string name="rbtn17">تسجيل عقد ايجار ازيد من 10 سنين</string>
    <string name="rbtn18">انهاء منفعه</string>
    <string name="rbtn19">بيع شقه او وحده من وحدات اى عقار</string>
    <string name="wbtn1">توكيل رسمى عام شامل(عام+بنوك)</string>
    <string name="wbtn2">توكيل رسمى عام</string>
    <string name="wbtn3">توكيل رسمى عام فى القضايا</string>
    <string name="wbtn4">توكيل رسمى عام فى الضرايب</string>
    <string name="wbtn5">توكيل رسمي عام فى الرهن العقاري</string>
    <string name="wbtn6">توكيل رسمي عام فى صرف المعاش</string>
    <string name="wbtn7">توكيل فى الامور الزوجية</string>
    <string name="wbtn8">توكيل عام مخصص</string>
    <string name="wbtn9">عقد ايجار رسمى فى الشكل الرسمى</string>
    <string name="wbtn10">محضر ايداع رسمى</string>
    <string name="wbtn11">عقد بيع سياره</string>
    <string name="wbtn12">توكيل خاص بادارة سياره</string>
    <string name="wbtn13">توكيل خاص بيع سياره</string>
    <string name="wbtn14">محضر تصالح</string>
    <string name="wbtn15">شهاده خبره</string>
    <string name="wbtn16">اثبات تاريخ</string>
    <string name="wbtn17">شهاد من محضر التصديق</string>
    <string name="wbtn18">صوره رسميه من المحرر</string>
    <string name="wbtn19">شهاده من دفتر ايصال سداد الرسوم</string>
    <string name="wbtn20">اقرار بالشهادة</string>
    <string name="wbtn21">طلب اطلاع</string>
    <string name="wbtn22">التاشير على السجلات التجارية</string>
    <string name="wbtn23">توكيل رسمى عام بالصفه من سجل تجارى</string>
    <string name="wbtn24">توكيل رسمى عام بالصفه من توكيل رسمى عام</string>
    <string name="wbtn25">توكيل خاص بالصفه من توكيل رسمى عام</string>
    <string name="wbtn26">اقرار بالتصالح</string>
    <string name="text1">1- سند ملكية البائع.  2- كشف رسمى جرد حالى مبينا به تاريخ الحصر لبيان موقف قانون 25 لسنة 92 على عقار التعامل.   3- نموذج 38 ضرائب.  4- ترخيص المبانى فى حالة وجود مبنى مقام بعد سنة 1992 5- مستندات الصفة والسلطة وما يفيد التأسيس اذا كان احد اطراف البيع شخصا معنويا.</string>
    <string name="text2">1- الاعلام الشرعى للمراد اشهار ارثه او اعلامات شرعية للمراد اشهار ارثهم اذا كان اكثر من جدول. 2- الصادر لصالحه التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم الدور – رقم الشقة – مدى الخضوع لقانون الكسب غير المشروع. 3- الصادر ضده التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم ا</string>
    <string name="text3">1- ارسال صورة من الطلب الى وزارة الاوقاف عند بداية تقديم الطلب. 2- الحجة الشرعية. 3- شهادة بعدم حصول تغيير فى مصارف الوقف. 4- شهادة بفرز حصة الخيرات ان وجدت من الاوقاف. 5- كشف رسمى جرد حالى.</string>
    <string name="text4">1- حكم مرسى المزاد معلن ونهائى 2- شهادة بعدم حصول استئناف مدة 5 ايام تالية لصدور الحكم 3- كشف رسمى جرد حالى او محضر التسليم حسب الاحوال فى حال عدم امكانية ربط علاقة التكليف 4- قائمة ايداع شروط البيع 5- مستند الصفة لاطراف التعامل (اذا لزم الامر)</string>
    <string name="text5">1- الحكم المراد تسجيله معلن ومفيد نهائيته منسوخ على عقد اخضر بالمداد الاسود 2- عريضة الدعوى مكتوية على عقد اخضر بالمداد الاسود 3- صورة رسمية معتمدة من تقرير الخبير الذى بت على اساسه الحكم المراد تسجيله 4- كشف رسمى جرد حالى 5- ربط العلاقة بين الصادر لصالحه الطلب وبين الصادر ضده الحكم وبين المسجل</string>
    <string name="text6">1- الحكم المراد تسجيله معلن ومفيد نهائيته 2- العقد المسجل سند الملكية الصادر ضده حكم الشفعة 3- كشف رسمى جرد حالى 4- انذار الشفعة</string>
    <string name="text7">1- الصادر لصالحه التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم الدور – رقم الشقة مدى الخضوع لقانون الكسب غير المشروع 2- الصادر ضده التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم الدور – رقم الشقة – مدى الخضوع لقانون الكسب غير المشروع 3- تنبيه نزع الملكية</string>
    <string name="text8">1- الصادر لصالحه التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم الدور – رقم الشقة مدى الخضوع لقانون الكسب غير المشروع 2- الصادر ضده التعامل ويكون مستوفى: المهنة – الديانة – الجنسية – رقم الدور – رقم الشقة – مدى الخضوع لقانون الكسب غير المشروع 3- اعلان الرغبة فى الاخذ بالشفعة</string>
    <string name="text9">1- سند ملكية المتقاسمين 2- كشف رسمى جرد حالى</string>
    <string name="text10">1- دفع رسم نسبى قيمته 1% من قيمة العقار 2- النشر فى الجريدة اليومية (الاخبار – الاهرام – الجمهورية - المسائى) 3- عمل محضر معاينة على الطبيعة 4- كشوف رسمية لمدة 15 سنة سابقة عن تقديم الطلب 5- كشف رسمى جرد حالى</string>
    <string name="text11">1- سند ملكية المتقاسمين 2- كشف رسمى جرد حالى 3- الحكم المراد تسجيله وما يفيد نهائيته 4- عريضة الدعوى 5- عقد القسمة الوارد بين الاطراف المتقاسمين مؤشر عليه بنظر فى الدعوى او اقرار بفقده مصدق عليه</string>
    <string name="text12">1- سند ملكية البائع 2- كشف رسمى جرد حالى 3- نموذج 38 ضرائب 4- ترخيص المبانى فى حالة كونها مقامة اعتبارا من 2/6/1992</string>
    <string name="text13">1- سند ملكية الواهب 2- كشف رسمى جرد حالى 3- شهادة بعدم وجود مخالفات فى المبانى من الحى او جهاز المدينة المختص</string>
    <string name="text14">1- يرفق بالطلب القائمة التى يعدها بنك ناصر الاجتماعى</string>
    <string name="text15">1- سند ملكية الصادر ضده العقار</string>
    <string name="text16">1- سند ملكية المفلس او اقرار من امين التفليسة يتضمن البيانات المساحية لعقارات المفلس 2- حكم التفليسة</string>
    <string name="text17">1- سند ملكية المؤجر 2- ترخيص المبانى بالنسبة للعقارات المقامة اعتبارا من 2/6/1992</string>
    <string name="text18">1- ارسال صورة من الطلب الى وزارة الاوقاف عند بداية تقديم الطلب 2- الحجة الشرعية 3- شهادة بعدم حصول تغيير فى مصارف الوقف 4- شهادة بفرز حصة الخيرات ان وجدت من الاوقاف 5- كشف رسمى جرد حالى</string>
    <string name="text19">1- العقد المسجل سند الملكية او سند ملكية مقبول وفق المادة 23 من قانون تنظيم الشهر العقارى 2- كشف رسمى جرد حالى 3- اقرار اول تعامل صادر من المالك او الملاك ببيان حصة كل وحدة فى الارض والاجزاء المشتركة 4- ترخيص المبانى اذا لم يكن مبينا فى المشهر سند الملكية</string>
    <string name="text_1">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- فى حالة احتوائه على القضايا يجب ان يكون الوكيل محامى أو قريب حتى الدرجة الثالثة 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_2">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- فى حالة احتوائه على القضايا يجب ان يكون الوكيل محامى 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_3">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- يجب ان يكون الوكيل محامى 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_4">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته 3- يجب ان يكون الوكيل محاسب</string>
    <string name="text_5">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_6">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_7">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- يجب ان يكون الوكيل محامى أو قريب حتى الدرجة الثالثة 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_8">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_9">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للطرفين 2- حضور الطرفين 3- اصل عقد الايجار</string>
    <string name="text_10">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- اصل المحرر</string>
    <string name="text_11">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للبائع 2- رخصة السيارة سارية أو شهادة بيانات حديثة لا تزيد عن شهر من المرور فى حالة انتهاء الرخصة مع سحبها 3- اسم المشترى ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_12">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_13">1- اصل طاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- رخصة السيارة سارية أو شهادة بيانات حديثة لا تزيد عن شهر من المرور فى حالة انتهاء الرخصة مع سحبها 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_14">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للطرفين 2- حضور الطرفين</string>
    <string name="text_15">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشركة أو المؤسسة مع احضار صفته الرسمية 2- اصل الشهادة</string>
    <string name="text_16">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- اصل المحرر المراد اثبات تاريخه قائمة منقولات او عقد ايجار بشرط ان يكون الاختصاص مكانيا (كل فرع توثيق يخدم القسم التابع له فقط)</string>
    <string name="text_17">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- ان يكون ذو صفة مع احضار اصل ما يثبت ذلك للاطلاع 3- رقم محضر التصديق والحرف والسنة المراد استخراج شهادة منه</string>
    <string name="text_18">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- ان يكون ذو صفة مع احضار اصل ما يثبت ذلك للاطلاع 3- رقم المحرر والحرف والسنة المراد استخراج صورة رسمية منه</string>
    <string name="text_19">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- ان يكون ذو صفة مع احضار اصل ما يثبت ذلك للاطلاع 3- رقم الايصال والمجموعة المراد استخراج شهادة منه</string>
    <string name="text_20">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للشهود 2- اصل الاقرار</string>
    <string name="text_21">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- رقم المحرر والحرف والسنة المراد الاطلاع عليه</string>
    <string name="text_22">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن وصورة منها 2- اصل السجل التجارى سارى لا يزيد عن خمس سنوات للاطلاع وصورة منه 3- السجلات التجاربة المراد توثيقها 4- اصل التفويض على ورق الشركة مختوم بخاتم الشركة وموقع من مدير الشركة فى حالة شركات المسئولية المحدودة أو من رئيس مجلس الادارة فى حالة شركات ا</string>
    <string name="text_23">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- فى حالة احتوائه على القضايا يجب ان يكون الوكيل محامى 3- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته 4- اصل السجل التجارى سارى لا يزيد عن خمس سنوات المراد عمل الصفة منه مع سحبه وصورة منه 5- يجب ان يكون السجل التجارى منصوص على الصفة المراد توثيقها بالتوكيل</string>
    <string name="text_24">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته 3- اصل التوكيل المراد عمل الصفة منه مع الاحتفاظ باصل التوكيل الصفة اذا كان من غير نفس المكتب</string>
    <string name="text_25">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية للموكل 2- اسم الوكيل ووظيفته وعنوانه وجنسيته</string>
    <string name="text_26">1- اصل بطاقة الرقم القومى سارية لصاحب الشأن 2- رقم القضية</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="t1">الشهر العقاري هو مصلحه قانونيه مهمهتها الاساسيه نقل ملكيه والحفاظ على الملكيه تنقسم الى مكاتب التوثيق ومأموريات شهر العقارى مكاتب التوثيق :مسئوله عن التوكيلات عامه وخاصه وكل انواع التوكيلات مأوريات الشهر العقارى :مسئوله عن نقل ملكيه يعنى نقل التسجيل من شخص لاخر</string>
    <string name="t2">مصلحة الشهر العقاري والتوثيق أنشئت بموجب القانون رقم 114 لسنه 1946 م وهو العام الذي انشأ فيه الشهر العقاري جنبا إلى جنب مع إنشاء اعرق المؤسسات القضائية إلا وهو مجلس الدولة المصري في عهد الملك فاروق وحكومة التكنوقراط إسماعيل صدقي باشا و تحت رعاية واهتمام وإصرار وزير العدل المصري في ذلك الوقت المستشار محمد كامل مرسي باشا ومجهوده وأفكاره العظيمة لتطوير منظومة العدالة بمصر وقتها في إنشاء هذان الكيانين مجلس الدولة والشهر العقاري والتوثيق وفقا للنظام الفرنسي خلال عام1946.</string>
    <string name="t3">ما هي خدمات مكاتب الشهر العقاري ؟ تقوم مكاتب الشهر العقارى بالمحافظات بالآتى :- • مراجعة المحررات المقدمة للشهر بعد التأشير على مشروعاتها من المأموريات المختصة بالصلاحية للشهر (المراجعة الفنية) • إثبات المحررات فى دفاتر الشهر والتأشير عليها بما يفيد شهرها • تصوير المحررات التى يطلب شهرها • حفظ أصول المحررات التى تشهر وموافاة الجهات المختصة بصور منها • إعطاء الشهادات العقارية • إعداد فهارس المحررات التى تشهر • التأشيرات الهامشية وإرسال صور منها للمكتب الرئيسى الإدارة العامة للمحفوظات • إعطاء صور من المحررات التى تم شهرها ومرفقاتها • الترخيص بالاطلاع كما تعتبر مكاتب الشهر جهة خبرة فيما يطلب إليها دراسته من الجهات القضائية وذلك بالنسبة إلى الحقوق العينية العقارية.</string>
    <string name="t4">ما هي تكاليف هذه الخدمات؟ تشجيعاً على إقبال المواطنين لتسجيل ما لديهم من عقارات فقد تم تخفيض رسوم التوثيق والشهر بناء على التعديلات الصادرة بالقانون رقم 83 لسنة 2006 المعدل لبعض أحكام القرار بالقانون رقم 70 لسنة 1964 بشأن رسوم التوثيق والشهر وقانون نظام السجل العينى الصادر بالقرار بالقانون رقم 142 لسنة 1964 على النحو الوارد مضمونه بنص المادة الأولى من أنه: لا يجوز أن تتجاوز الرسوم التى يتم تحصيلها على أعمال شهر المحررات وصحف الدعاوى وكافة الأعمال اللازمة لإتمامه – بما فى ذلك تكلفة الأعمال المساحية – طبقا للأحكام المقررة قانونا مبلغ ألفى جنيه عن شهر كل تصرف أوموضوع أو عن وحدة عقارية فى محرر أو قيد فى كل صحيفة وحدة عقارية فى السجل العينى . ويصدر بتحديد فئات الرسوم المشار إليها قرار من وزير العدل . أولاً: فئات رسوم التوثيق والشهر : • عشرة جنيهات عن الورقة الأولى من المحررات المطلوب توثيقها ( الشهادات ) ، وخمسة جنيهات عن كل ورقة تالية • خمسة عشر جنيها عن كل إشهاد من الشهادات الحالة المدنية وكل توكيل من التوكيلات المتعلقة بها ، والواردة بالجدول حرف (ج) المرفق بالقانون رقم 70 لسنة 1964 المشار إليه • عشرة جنيهات عن التصديق على كل إمضاء أو ختم ، فيما عدا التصديق على التوكيل الخاص بالمعاش فيكون الرسم خمسة جنيهات • خمسة جنيهات عن كل صفحة تصور من المحررات والأوراق الأخرى التى يجوز الحصول على صورة منها ، وعن كل ورقة من الصور الخطية والشهادات والملخصات المطلوب استخراجها من السجلات والمحررات ومرفقاتها • خمسة عشر جنيها عن كل صورة أو ملخص أو شهادة فى أمور الزوجية وما يتعلق بها ، ونفقات الأقارب مهما كان عدد أوراقها • خمسة عشر جنيها عن كل تأشير بهوامش السجلات والمحررات • خمسة جنيهات للبحث فى السجلات والفهارس لاستخراج صورة أو شهادة أو ملخص للإطلاع ، ( الكشف النظرى ) وذلك عن كل إسم فى كل سنة ، ويتعدد هذا الرسم بتعدد النواحى أو الأقسام فى المدة التى يشملها الكشف إن كان لكل ناحية فهرس مستقل ، ويبدأ حساب السنة من اليوم الموضح فى الطلب ، مع احتساب كسور السنة سنة كاملة • عشرة جنيها للإطلاع ( الكشف النظرى ) عن كل مادة يراد الإطلاع عليها فى مكاتب الشهر ومأمورياتها ، ومكاتب التوثيق وفروعها • ثلاثون جنيها عن انتقال الموثق خارج مكاتب التوثيق وفروعه، لتوثيق المحررات الرسمية أو للتصديق على التوقيعات فى المحررات العرفية ، وذلك خلاف مصروفات الانتقال، ويتعدد هذا الرسم بتعدد المحررات ، ولو إتحد أصحاب الشأن، وإذا تعددت الموضوعات فى محرر واحد وكان لكل منها أثار قانونية مستقلة ، استحق رسم الانتقال كاملا عن أحدها ونصفه عن كل من الباقى • خمسة عشر جنيها عن كل تأشير لإثبات التاريخ • خمسة عشر جنيها عن كل ورقة من الأصل المطلوبة ترجمته . ثانيا : فئات رسوم خاصة بتكلفة الأعمال المساحية :- • بالنسبة للعقارات المبنية والأراضى الفضاء وما فى حكمها:- خمسمائة جنيه حتى مسطح 100 مترا مربعا ألف جنيه حتى مسطح 200 مترا مربعا ألف وخمسمائة جنيه حتى مسطح 300 مترا مربعا . • بالنسبة للأراضى الزراعية والأراضى الصحراوية والأراضى البور خارج كردون المدن وما فى حكمها :- خمسمائة جنيه حتى خمسة أفدنة ألف جنيه حتى عشرة أفدنة ألفا جنيه فيما جاوز عشرة أفدنة ويتعدد الرسم بتعدد التصرفات أو الموضوعات أو الوحدات العقارية أو القيود فى صحيفة وحدة عقارية .</string>
    <string name="txt1">ماهو السجل العينى</string>
    <string name="txt2">السجل العيني هو مجموعة الصحائف التي تبين أوصاف كل عقار وتبين حالته القانونية وتنص على الحقوق المترتبة له وعليه وتبين المعاملات والتعديلات المتعلقة به .</string>
    <string name="txt3">ماهو التسجيل العينى</string>
    <string name="txt4">التسجيل العيني القائم علي ترتيب التسجيل وفقاً لمواقع الأعيان (بدلالة الوحدة العقارية) ,بحيث يخصص لكل عقار صحيفة مستقلة في السجل تبين كافة التصرفات التي ترد عليه. وعن طريق هذه الصحيفة العقارية يمكن معرفة موقف وحدة عقارية معينة وجميع المعلومات الخاصة بها من حيث وصفها المكاني وتحديد مسطحها وكذلك أسماء الملاك وجميع الحقوق والالتزامات الواردة على هذه الوحدة. ويعد ذلك بمثابة حماية وضمان لعملية نقل الملكية بشكل سليم حيث يمكن للمشترى أن يطلع على موقف الوحدة العقارية قبل التعامل عليها.</string>
    <string name="txt5">اهم مزايا التسجيل العينى</string>
    <string name="txt6">1. تحقيق الأمان لكل من يتعامل علي العقار وفق البيانات الثابتة بالسجل .إذ انه بمجرد إثبات البيان في السجل يصبح هذا البيان ممثلاً للحقيقة ونقياً من أي عيب عالق بسند الملكية بعد مضي مواعيد الطعن المنصوص عليها في المشروع أو الفصل نهائياً فيما قد يرفع من طعون ,ذلك أن المشرع يأخذ بمبدأ القوة المطلقة للقيد في السجل العيني ,ويمثل هذا المبدأ حجر الزاوية للنظام ومعناه أن كل ما هو مقيد في السجل العيني هو الحقيقة بالنسبة للغير ,وبذلك يصبح من يتعامل مع من قيد كمالك للعقار من كل دعوي غير ظاهرة في السجل مما يقتضي إن يؤشر بالدعاوي التي ترفع ضد البيانات المدرجة في السجل لحماية رافعها من القرينة المطلقة التي تستمد من القيد فيه. 2. تطبيق مبدأ المشروعية في السجل العيني : ومعناه إجراء المراجعة السابقة لكافة السندات التي يجري القيد في السجل بمقتضاها حتى لا يقيد في السجل إلا الحقوق المشروعة فعلاً ,وحتى لا يستفيد من الشهر الإدعاءات المشكوك فيها, ويؤدي ذلك حتماً إلي استقرار الملكية استقراراً تاماً وانعدام المنازعات أمام المحاكم في شأنها مما يخفف العبء عن المواطنين وعن المحاكم بشكل ملموس . 3. يكفل النظام الجديد تبسيط عملية الشهر والتناسق فيها مع وضوح السجلات وسهولة إحاطة المتعاملين بمضمونها .كذلك يقضي هذا النظام علي المساوئ المترتبة علي تشابه الأسماء وييسر تحديد وعاء الضريبة العقارية بطريقة سليمة وعادلة . 4. ضماناًً لاستقرار الملكية والحقوق العينية ,نص المشرع علي عقوبة جنائية لكل من يتوصل إلي قيد محرر في السجل لسلب عقار مملوك لغيره أو ترتيب حق عيني مع علمه بذلك .</string>
    <string name="txt7">ماهى استماره التسويه</string>
    <string name="txt8">استمارة التسوية هي عبارة عن نموذج يوزع بالمجان للمواطنين (أصحاب الشأن) وتستخدم لتسوية وضع العقود العرفية للعقار وتشتمل على خانات توضح نوع التعامل المطلوب إجراؤه وأطراف التعامل وموضوعة (شقة – عمارة – ارض فضاء) وكذلك التكليف المأخوذ منه التعامل والحقوق الأصلية والتبعية الواردة على الوحدة.</string>
    <string name="txt9">أهميه استماره التسويه</string>
    <string name="txt10">أهميتها: تسجيل الوحدات العقارية (شقة – عمارة – ارض فضاء) الموضوع عليها اليد عن طريق عقود عرفية تمثل اتفاقات رضائية كالبيع والقسمة والبدل أو أحكام صحة ونفاذ المتعلقة بها والتي لم يتم تسجيلها ويتم تسجيل العقد العرفي الأخير دون سلسلة العقود العرفية المتعددة.</string>
    <string name="txt11">خطوات تقديم استماره التسويه</string>
    <string name="txt12">1. يتوجه المواطن (صاحب الشأن) إلى المأمورية التابع لها العقار المطلوب تسوية وضعة لاستلام النموذج المعد لذلك بالمجان (استمارة التسوية). 2. يتم تدوين البيانات الموجودة في القسم الأول بالاستمارة بمعرفة المواطن (صاحب الشأن) والتي تتضمن التعامل وموضوعه والأطراف وبيانات العقار أو العقارات وكذلك الحقوق العينية الأصلية والتبعية وتسلسل الملكية من واضع اليد الحالي إلى المالك الأصلي للعقار. 3. يتم تقديم استمارة التسوية وصورة العقد الأخير المطلوب تسويته بالاستمارة وكذلك مذكرة بتسلسل الملكية السابقة للعقار بدءاً من وضع اليد الحالي بالاستمارة (الصادر لصالحة الاستمارة) حتى المالك الأصلي للعقار محل التعامل (العقد المسجل). 4. يتم تسديد الرسوم عند تقديم الاستمارة شاملاً تكاليف الأعمال المساحية ولا يطالب صاحب الشأن إلا بتقديم العقد العرفي الأخير دون سلسلة العقود العرفية الموصلة إلى المالك الأصلي. 5. ثم يتم بعد ذلك معاينة العقار بإرشاد صاحب الشأن بمعرفة المكتب الهندسي بالمأمورية وتحرير كشف التحديد المساحي بمعرفة المكتب الهندسي. 6. يتم عمل محضر تحقيق وضع اليد بالطبيعة لمن تصدر لصالحه الاستمارة وتؤخذ فيه أقوال الجيران وأطراف الاستمارة ورجل الإدارة (مندوب من قسم الشرطة). 7. يتم بعد ذلك التصديق على توقيعات أطراف التعامل وتسلم الاستمارة إلى مكتب السجل العيني المختص لإدراجها بصحائف الوحدات العقارية للسجل العيني 8. تعتبر هذه الاستمارة مستند ملكية تحل محل العقد المسجل متى تم قيدها في صحف الوحدات العقارية.</string>
    <string name="txt13">ماهى المستندات مطلوبه عند تقديم الاستماره</string>
    <string name="txt14">• صورة آخر عقد الابتدائي (العرفي) وذلك في حالة تعدد العقود الابتدائية موقع عليها من صاحب الشأن بمطابقتها للأصل. • رخصة المباني • كشف رسمي في حالة استحقاق ضريبة عقارية على الوحدة. • الاطلاع على تحقيق الشخصية (الرقم القومي)</string>
    <string name="txt15">من أين يتم الحصول على استماره التسويه</string>
    <string name="txt16">يتم الحصول على استمارة التسوية من مأمورية السجل العيني المختصة</string>
    <string name="txt17">طلب شهاده قيد</string>
    <string name="txt18">عند طلب شهاده قيد يتطلب 1-بيانات المتقدم للطلب 2-رقم القطعه وحوض وناحيه ومركز</string>
    <string name="txt19">طلب شهاده مطابقه</string>
    <string name="txt20">شهاده المطابقه تقر بصحة شهاده القيد</string>
    <string name="q4">تكاليف خدمات الشهر العقاري</string>
    <string name="q5"><![CDATA[ارشادات عامه الخطوه الاولى : خدمه المواطنين :الكتابه النموذج الخاص بك ببطاقه الرقم القومى ساريه واذا كانت منتهيه عليك ارفاق جواز سفر او رخصه قياده او رخصه سلاح مع البطاقه المنتهيه لعمل الاجراء. الخطوه الثانيه: التاشير على الاجراء من الموظف المختص بخدمه المواطنين :وهو كتابه ايم عضو فنى لمراجعه الاجراء قانونيا والتاشير منه للذهاب الى القسم المالى لتقرير قيمه الرسوم ع الاجراء. الخطوه الثالثه : الاتجاه للخزينه لدفع الرسوم واستلام الايصال  والرجوع الى العضو الفنى المكتوب اسمه على الاجراء الذى تحمله وتوقيع امامه بالدفتر. الخطوه الرابعه : الذهاب الى الميكروفلم وذلك لتوثيقه وتصويره ضمانا لحفظه فى حاله فقده او تلفه حتى تستطيع استخراج صوره منه مره ثانيه بسهوله. الخطوه الخامسه: ختم اجراء من مدير شهرالعقاري. يبدا عمل بالخزنه ساعه 9 صباحا وينتهى ٤ مساء]]></string>
    <string name="a5">ارشادات عامه للشهر العقارى</string>
    <string name="q3">خدمات مكاتب الشهر العقارى</string>
    <string name="q2">انشاء الشهر العقاري</string>
    <string name="q1">الشهر العقاري</string>
</resources>
